#language es

~- [[DebianWiki/EditorGuide#translation|Translation(s)]]: [[FreedomBox/Manual/Transmission|English]] - Español -~

<<TableOfContents()>>

## BEGIN_INCLUDE

== Transmission (Cliente web de BitTorrent)  ==
||<tablestyle="float: right;"> {{attachment:FreedomBox/Manual/Transmission/Transmission-icon_en_V01.png|Transmission icon}} ||

'''Disponible desde''': versión 0.5


=== ¿Qué es Transmission ? ===

''Transmission'' es un nodo (servidor y cliente, ambos a la vez) !BitTorrent. 

''!BitTorrent'' es un protocolo de comunicaciones para compartir ficheros entre pares (P2P = ''peer-to-peer'').
 * '''No es anónimo'''; debes asumir que otros puedan ver qué ficheros estás compartiendo.
 * Este protocolo destaca compartiendo ficheros grandes y populares.

Hay 2 nodos web para !BitTorrent disponibles en !FreedomBox: ''Transmission'' y [[es/FreedomBox/Manual/Deluge|Deluge]]. Tienen funcionalidades similares pero quizá prefieras uno sobre otro.

''Transmission'' es un cliente !BitTorrent ligero, famoso por su simplicidad y una configuración por defecto que "símplemente funciona".

=== Captura de pantalla ===

{{attachment:transmission.png|Transmission Web Interface|width=800}}

=== Usar Transmission ===

Tras instalar ''Transmission'' está accesible en {{{https://<tu freedombox>/transmission}}}.  Transmission emplea el ingreso único de !FreedomBox lo que significa que si has ingresado en tu  !FreedomBox puedes acceder diréctamente a Transmission sin tener que volver a introducir las credenciales. Si no, se te pedirá que ingreses primero y luego se te redirigirá a la app Transmission.

=== Consejos ===

==== Transferir Descargas desde la FreedomBox ====

 * Se puede añadir el directorio de descargas de ''Transmission'' como directorio compartido en la app [[es/FreedomBox/Manual/Sharing|Sharing]] y así acceder a tus descargas en este directorio compartido empleando un navegador web.
 * (Avanzado) Si tienes acceso SSH a tu !FreedomBox puedes usar `sftp` o `scp` para ver el directorio de descargas usando un gestor de archivos o un navegador apropiados
    * [[https://apps.kde.org/en/dolphin|Dolphin]] o [[https://apps.kde.org/es/konqueror|Konqueror]], si accedes desde un escritorio KDE
    * La opción ''Otras ubicaciones'' del administrador de archivos de serie, si estás en Gnome
    * [[https://winscp.net|WinSCP]] o [[https://filezilla-project.org|FileZilla]], si estás en Windows
    * [[https://f-droid.org/es/packages/com.ghostsq.commander.sftp/|Ghost Commander]] o [[https://f-droid.org/es/packages/org.kknickkk.spider/|Spider]], si estás en Android.

=== Redirección de puertos ===

Si tu !FreedomBox está detras de un router quizá quieras mejorar la comunicación de ''Transmission'' con otros pares redirigiendo en el router los siguientes puertos:

    TCP 51413 (o el ''puerto de escucha de pares'' que tengas configurado en ''Transmission'') 

=== Enlaces externos ===

 * Proyectos originales:
   * Transmission: https://transmissionbt.com
   * !BitTorrent: https://www.bittorrent.org
 * Descripciones del protocolo:
  * Del proyecto original: https://www.bittorrent.org/introduction.html
  * De Wikipedia: https://es.wikipedia.org/wiki/BitTorrent


## END_INCLUDE

Volver a la [[es/FreedomBox/Features|descripción de Funcionalidades]] o a las páginas del [[es/FreedomBox/Manual|manual]].


<<Include(es/FreedomBox/Portal)>>

----
CategoryFreedomBox
